Médiatrices des côtés d'un triangle.
\begin{enumerate}
  \item Construire les médiatrices de chacun des côtés des triangles suivants.
  
  \begin{tikzpicture}
    \node (fig1) {\begin{tikzpicture}
      \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=below right:$B$] (B) at (7, 0);
      \coordinate[label=above:$C$] (C) at (40:6cm);
      \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \end{tikzpicture}};
    \node[right=of fig1] (fig2) {\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
      \coordinate[label=below right:$R$] (R) at (0, 0);
      \coordinate[label=below left:$S$] (S) at (-6, 0);
      \coordinate[label=above:$T$] (T) at (75:7cm);
      \draw[thick] (R) -- (S) -- (T) -- cycle;
    \end{tikzpicture}};
  \end{tikzpicture}
  \item Que constate-on dans chaque cas~?
  \item Preuve du résultat de la question précédente (pour le triangle $ABC$)~:
  \begin{enumerate}
    \item Appelons $K$ le point d'intersection des médiatrices de $[AB]$ et $[BC]$.\\
    Prouver que $AK=KB$ et $BK=KC$.
    \item Prouver que le point $K$ est situé sur la médiatrice de $[AC]$.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}